泛民和平集會判刑 加外長：嚴正關切 中方斥干預內政

泛民和平集會判刑 加外長：嚴正關切
中方斥干預內政

【本報訊】繼英美等國就香港民主派人士因8.18遊行案遭判刑表示關注及要求釋放他們後，加拿大外交部長加爾諾（Marc Garneau）亦發聲明，指嚴正關注10名民主派人士被針對判刑。中國外交部駐港公署及官媒《人民日報》則反駁國際社會關注，批評外國公然插手干預中國香港司法，敦促有關國家恪守不干涉別國內政等國際關係基本準則。

前年反修例運動期間，民陣發起8月18日維園「流水式集會」；壹傳媒集團創辦人黎智英、李柱銘等民主派人士其後被控參與未經批准集結等罪，判囚8到18個月不等。英美等國均發聲明要求釋放各人，歐盟外交和安全政策高級代表博雷利（Josep Borrell）的辦公室上周五亦表示，香港泛民主派人士遭判徒刑不僅侵犯香港的基本自由，亦影響歐盟和中國的關係。

■日前8.18遊行案判刑前一眾民主派在庭外拉橫額抗議政治打壓。資料圖片

指港人權自由遭持續侵蝕

加拿大外交部長加爾諾昨發聲明，對10名香港民主派人士被針對判刑表達嚴正關切。加爾諾表示，和平表達政見遭到打壓，香港人的基本權利和自由遭持續侵蝕；又指民主、言論及集會自由獲《基本法》確立，也是北京於《中英聯合聲明》對香港人許下的承諾。中國駐加拿大。。。。。。。

外交部駐港公署發言人對英、美、歐盟要求釋放黎智英、李柱銘等人表示強烈。。。。。。。

官媒《人民日報》昨發表題為〈正義審判不容外部勢力指手劃腳〉文章，點。。。。。。。

■加拿大外長加爾諾昨發聲明表示嚴重關切香港民主派被判刑，指港人權自由遭持續侵蝕。